================================
Tips
================================

| Last Change: 28-Nov-2015.
| author : qh73xe
|

このページでは Gnome3/Nautilus の基本的な使い方に関する Tips を記述します。

.. contents:: 目次

ファイルやディレクトリのシンボリックリンクを張る
=====================================================

最近の Nautilus では右クリックでリンクを張ることができません。
これは恐らく、リンクをはりたいような状況では他のディレクトリに対してリンクを張るのが普通であるからだと思われます。

しかし心配する必要はありません。
リンクをはりたいファイルもしくはディレクトリを選択し、 :kbd:`Ctrl + Shift` を押しながらドラック&ドロップを行なえばよいのです。
